<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>connectin&#39; the dots</title>
  
  <subtitle>blog to connect the dots</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://blog.amoseui.com/"/>
  <updated>2018-10-11T11:10:32.614Z</updated>
  <id>http://blog.amoseui.com/</id>
  
  <author>
    <name>amoseui</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Droid Knights 2017 후기</title>
    <link href="http://blog.amoseui.com/2017/10/03/droidknights/"/>
    <id>http://blog.amoseui.com/2017/10/03/droidknights/</id>
    <published>2017-10-03T04:08:05.000Z</published>
    <updated>2018-10-11T11:10:32.614Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>3월 25일 토요일, DROID KNIGHTS 라는 안드로이드 기술 컨퍼런스에 다녀왔다. 근 7개월 만에 후기를 남긴다. 개인 노트에는 어느 정도 정리를 해뒀었는데 블로그에 올리는데 부담을 느껴 미루다보니 이제서야 올리게 되었다.</p><p>드로이드 나이츠는 ‘오직 안드로이드 개발자들을 위한 수준있는 독립 컨퍼런스’라는 이름으로 올해 처음으로 열리는 안드로이드 컨퍼런스다. 구글에서 주최하는 GDG Korea Android Conference 가 매년 열리고 있는데 이 외에 회사에서 주최하지 않는 안드로이드 기술 컨퍼런스는 내가 알기로는 처음이다. 앞으로도 매년 개최할 계획이 있는 것 같다. 국내에 안드로이드 개발자가 많은데 규모가 더 커져 세션 수도 늘어나고 트랙도 늘어나서 안드로이드 개발자들의 축제가 되면 좋겠다.</p><p><strong>SESSION</strong></p><ul><li>등록<ul><li>시작 시간보다 여유있게 가서 금방 등록을 마쳤다. 참가비 3만원으로 온오프믹스를 사전 등록을 해야 한다. 머그컵, 티셔츠, 스티커, 스폰서 기업 홍보 책자, 소품 등을 기념품으로 받았다. 스폰서 기업은 구글, 레진코믹스, 스마트 스터디, 이브레인 등에서 대회의실 앞에 각각 책상 한개 규모로 부스를 열었다. 카페 업체에서 무료 커피 지원도 있었다.</li></ul></li><li>오프닝<ul><li>이 행사를 어떻게 열게 되었는지, 어떻게 진행할 것인지 간략한 소개를 하였다. 일본의 드로이드 카이기와 같은 안드로이드 컨퍼런스를 우리나라에서도 열겠다는 생각으로 시작했다고 한다. 파이콘 운영진이나 GDG Korea Slack 등 온오프라인에서 많이 볼 수 있는 분들이 주를 이루어 준비하고 운영하는 것으로 보였다.</li></ul></li><li>Compose everything with rx &amp; kotlin<ul><li>요즘 많이 사용하고 있는 Rx와 Kotlin을 어떻게 적용하고 사용하고 있는지에 대한 발표였다. Rx와 Kotlin 모두 익숙하지 않아 발표 자료에 있는 샘플 코드들이 Rx의 특성인지 Kotlin의 특성인지 구분하기 어려웠고 이해도 쉽지 않았다. RxJava라고 설명을 하면서 샘플 코드는 Kotlin인 경우가 많아서 그랬던 것 같다. 이해하기 어렵다보니 이런 방향이 도대체 얼마나 좋은 코드인지, 이게 앞으로 나아갈 방향인지 조금 의문이 들었다.</li></ul></li><li>Some OK Practices in Android Development<ul><li>뱅크샐러드를 개발하는 레이니스트 CTO 님의 발표였다. 사전에 공지된 제목과는 다른 제목으로 발표가 진행되었다. 현재 유행하는 안드로이드 기술, 라이브러리 등을 사용하면서 엉클 밥의 클린 아케텍쳐를 어떻게 적용했는지 각 레이어에 대한 발표였다. 큰 그림부터 세세한 부분까지 설명을 했는데 레이어를 저렇게 많이 쪼개야할 필요가 있나 싶기도 했지만 잘만 운영된다면 좋은 방향인 것 같다.</li></ul></li><li>안드로이드 스튜디오 플러그인 만들어보기<ul><li>기대한 내용과는 다른 내용이었다. 안드로이드 OS 개발에는 적절한 IDE가 없기 때문에 직접 플러그인을 만들었다고 하고 InteliJ Plugin 개발을 어떻게 하는지에 대한 설명이었다. 플러그인을 개발하기 위해 제공되는 것들이 생각한 것보다 불친절하다고 하였고 이를 어떻게 해결했는지에 대한 내용이 주였다.</li></ul></li><li>점심시간<ul><li>죠샌드위치, 써브웨이 샌드위치 중 하나를 받아서 먹을 수 있었다. 먹을 곳은 따로 없어서 회의실 앞 공간에서 대부분 서서 먹었다. 음료는 따로 없었고 마약 커피라고 해서 조그만 플라스틱 컵에 아이스 커피를 먹을 수 있었다. 생수 500ml 한병씩 제공되었으면 좋겠다는 생각이 들었다.</li></ul></li><li>Firebase를 실제 모바일 백엔드로 사용 했을때 생기는 일들<ul><li>Firebase를 메인 백엔드 솔루션으로 사용할 때 겪었던 문제를 주로 발표하려고 했으나, 발표 하기 몇주전에 새로운 기능들이 소개되면서 어느 정도 해결이 되었다고 한다. 그래도 흥미로웠고 재밌는 발표가 많았다.</li></ul></li><li>Firebase Remote Config로 배포없이 앱 운영하기<ul><li>Firebase Remote Config을 어떻게 사용하는지 설명과 실제 예제, 실습을 하는 간단한 발표였다. 마지막 부분에는 명함 관리앱 리멤버에서 실제로 어떻게 사용하고 있는지 간략하게 보여줘서 좀 더 와닿는 발표였다. 잘만 사용하면 활용할 곳이 많아 보였다.</li></ul></li><li>빠르고 지속적으로 전달하기: Continuous Delivery for Android<ul><li>캐시슬라이드를 개발하는 엔비티에서 Android Continuous Delivery에 대한 고민과 역사를 들을 수 있었다. 관심이 많은 부분이라 흥미로웠다. Android를 개발할때 github에 붙여 사용해 본 Travis-CI, Circle-CI가 각각 아쉬운 점이 있었는데 내가 느낀 것과 비슷한 부분도 많았다. 현재는 bitrise를 이용한다고 한다.</li></ul></li><li>UiAutomator와 AWS Device Farm 을 활용한 UI 테스팅 자동화<ul><li>스타트업 ‘숨고’에서 UI 테스트를 하고 있는 방법에 대한 내용이었다. UI 테스트는 결국 얼마나 많고 다양한 디바이스에서 안정적으로 테스트를 할 수 있는지가 관건인데 이를 제공하는 AWS Device Farm이 현재로선 끝판왕으로 보였다. UI 테스트를 위한 UIAutomator 2에 대한 세세한 설명과 시행착오 등이 발표 내용이었다.</li></ul></li><li>Anatomy of Realm (Realm 심층 분석)<ul><li>Realm을 잘 모르다보니 내용을 이해하기 너무 어려웠다. 특히 이 발표 때에만 프로젝터 연결에 문제가 많아서 두 차례 정도 중단이 되어 흐름을 잘 이어가질 못 했다.</li></ul></li><li>KeyFrame과 Lottie로 인터렉티브한 애니메이션을 구현해보기<ul><li>facebook에서 만든 KeyFrame과 Airbnb에서 만든 Lottie 를 소개하고 결국 많은 기능이 있는 Lottie를 사용해보았다며 어떻게 쓰는지 샘플을 보여주고 설명하였다. Adobe After Effects로 일단 작업을 하고 이를 벡터 방식으로 변환하여 각 모바일 플랫폼마다 사용할 수 있게 해준다. 아직은 초기 단계여서 그런지 리소스, CPU 문제 등이 있어 약간의 한계가 있지만 흥미로운 내용이었다.</li></ul></li><li>경품추첨<ul><li>LG G Watch, 레오폴드 키보드, 안드로이드  피규어 등 여러 경품이 걸린 추첨을 진행했다. 경품 추첨 때문인지 많은 사람들이 남아있었고 즐겁게 마무리될 수 있었다.</li></ul></li></ul><p><strong>좋았던 점</strong></p><ul><li>안드로이드 독립 컨퍼런스라는 것 자체가 가장 좋은 점이었다. 국내 안드로이드만을 위한 컨퍼런스가 많지 않고 기업이랑 상관없이 독립적으로 열리는 컨퍼런스는 이번이 처음이기 때문이다. 다양한 기업과 다양한 개발자들로부터 많은 영감을 얻을 수 있는 기회였다.</li></ul><p><strong>아쉬운 점</strong></p><ul><li>Realm 사이트를 통해 동영상과 발표 자료를 같이 올리려다보니 발표 슬라이드와 발표가 공유되는데 시간이 꽤 걸렸다.</li></ul><p>내년에도 열리길 바라고 또 참석하고 싶다.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;3월 25일 토요일, DROID KNIGHTS 라는 안드로이드 기술 컨퍼런스에 다녀왔다. 근 7개월 만에 후기를 남긴다. 개인 노트에는 어느 정도 정리를 해뒀었는데 블로그에 올리는데 부담을 느껴 미루다보니 이제서야 올리게 되었다.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="컨퍼런스" scheme="http://blog.amoseui.com/tags/%EC%BB%A8%ED%8D%BC%EB%9F%B0%EC%8A%A4/"/>
    
      <category term="안드로이드" scheme="http://blog.amoseui.com/tags/%EC%95%88%EB%93%9C%EB%A1%9C%EC%9D%B4%EB%93%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>DEVIEW 2016 DAY 2 후기</title>
    <link href="http://blog.amoseui.com/2016/10/26/deview/"/>
    <id>http://blog.amoseui.com/2016/10/26/deview/</id>
    <published>2016-10-25T15:36:10.000Z</published>
    <updated>2018-10-11T11:10:32.614Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>올해 처음으로 네이버에서 주최하는 DEVIEW 를 다녀왔다. 예전부터 가고 싶었지만 수업 또는 출근 때문에 생각조차 안하고 있었다. 올해도 그렇게 지나가나 싶었지만 회사에서 2일차 티켓이 남는다는 소식을 듣고 재빨리 손을 들어 갈 수 있게 되었다.</p><p>2008년 처음 외부 공개 컨퍼런스가 된 이후 시간이 제법 흘러 이번이 아홉번째 DEVIEW 라고 한다. 작년 세션을 자세히 살펴보지는 않았지만 파이콘과 마찬가지로 딥러닝 주제가 예년보다 늘어난 것 같다. 국내에서 최대라고 볼 수 있는 데이터를 가지고 있는 네이버이기 때문에 이를 어떻게 활용하고 있는지 공유하는 자리가 많았다.</p><p>1일차 세션이 좀 더 업무과 연관된 내용이 많아 아쉬웠다. 유일하게 참석해 본 컨퍼런스인 파이콘에 비교를 해보자면 회사가 주최하는 컨퍼런스이고 규모가 큰 회사에서 실제로 사용하고 있는 서비스에 대한 내용이 주를 이루기 때문에 좀 더 전문적이고 진지한 분위기가 주를 이루었다. 이는 주로 네이버 소속 개발자 분들의 세션을 들어서 그렇게 느낀 것일 수도 있다.</p><p>전문 지식이 없는 수준이라 이해를 거의 하지 못 했지만 기록을 위해 간단한 소감을 남긴다.</p><ul><li>나는 서버를 썰 터이니 너는 개발만 하여라<ul><li>Zinst 를 주제로 한 세션이었다. 조금 늦게 도착하여 앞부분 내용을 놓쳤는데 발표 자료를 다시 보니 예전에 Yahoo Korea 에 다닐 때 잘 썼던 Yinst 의 컨셉을 기반으로 만들었다고 한다. 개발자들이 개발을 편하게 하기 위한 DevOps 도구로 개발 환경에서 서버 구성을 편하게 하고 개발자들이 직접 배포도 할 수 있다. Bash로 제작되었다는 것이 신기한 부분이었다.</li></ul></li><li>딥러닝을 활용한 이미지 검색: 포토요약과 타임라인<ul><li>여기서 말하는 이미지 검색은 이미지로 검색을 하는 것이 아닌 텍스트로 이미지를 검색하는 걸 얘기한다. 네이버에서 검색을 했을 때 딥러닝 기술을 통하여 이미지들이 어떤 방식으로 보여지는지 공유하였다. 포토 요약과 타임라인 두 개의 서비스에 대해 각각 발표가 진행되었다. 특히 이미지 타임라인에 대한 내용이 흥미로웠다. 특정 연예인을 검색했을 때 이 연예인의 사진을 이벤트 별로 정리하고 사용자에게 보여주는 서비스였다. 이벤트 별로 정리되는 것은 당연하고 적당한 양의 사진이 최대한 비슷하지 않은 사진들로 다채롭게 보이게 하는 것이 서비스의 목표였다. 당연한 것이지만 생각없이 보던 사진들에도 내부적으로는 다양한 기술이 쓰이고 있다는 점을 다시 깨닫게 되었다.</li></ul></li><li>Kaleido 비긴스: 세계 최초 데이터타입 기반의 동기화 Back-end as a Service<ul><li>네이버에서 만들고 있는 BaaS 플랫폼인 Kaleido 에 대한 내용이었다. BaaS 인 만큼 멀티플랫폼 상태의 동기화에 대한 고민이 많이 느껴졌다. 데이터 타입을 operation 단위로 동기화하는 것이 특이점이며 Parse, Cognito, Firebase 의 특징과 비교하며 앞으로의 발전 가능성까지 발표하였다. 발표와는 별개로 Firebase 를 제대로 써 봐야겠다는 생각이 들었다.</li></ul></li><li>Backend 개발자의 Neural Machine Translation 개발기<ul><li>기계 번역을 주제로 발표하였다. 자체 기술로 개발한 기계 번역 시스템으로 성능이 많이 좋아졌고 블라인드 테스트에서도 좋은 결과를 얻어 성과를 얻고 있다고 한다. 네이버에서 출시한 번역 앱인 Papago 도 이 엔진을 사용하고 있다. 마지막에는 10년 동안 백엔드 개발자였던 발표자가 딥러닝 분야로 넘어오면서 느낀 점을 공유하였다. 기존 개발자도 노력하면 진입할 수 있는 분야지만 꼼꼼한 성격이 요구되고 인내심이 필요한 분야라고 하였다. 각각의 주특기를 가진 사람들이 모여 팀을 이루어 강력한 팀이 되어 좋았다고 한 점이 부러웠다.</li></ul></li><li>네이버 콘텐츠 통계서비스 소개 및 구현 경험 공유<ul><li>밖의 부스에서 시간을 보내느라 앞부분을 조금 놓쳤다. 네이버 콘텐츠 통계 서비스를 위한 로그와 데이터를 어떤 아키텍쳐로 어떤 방식으로 처리하고 있는지 공유하였다. 온갖 관련 기술을 다 조사하고 삽질하면서 구축한 것 같았고 발표자도 쉽지 않은 과정이었기 때문에 이런 유용한 경험들이 좀 더 공유되었으면 한다는 말로 발표를 마쳤다.</li></ul></li><li>딥러닝 예제로 보는 개발자를 위한 통계<ul><li>왠지 네이버에서 좀 높은 직책에 있는 분 같았는데 머신 러닝을 오래 전부터 공부했다는 것을 강조했다. 2012년 뒤늦게(?) 딥러닝을 처음 시작했을 때 했던 착각과 이해하지 못 했던 블랙박스들을 통계학을 공부하고 접목해보면서 Breakthrough 로 만들 수 있었다고 한다. 자신만의 방식으로 통계학을 다시 정리하고 이를 어떻게 적용할 수 있을지 고민하는 내용이 많이 담겨있었다.</li></ul></li></ul><p><strong>아쉬운 점</strong></p><ul><li>관련 기술 기초를 모르니 어려웠다.</li><li>알아도 어려웠을 것이다.(?)</li><li>조금 의도하긴 했지만 결국 네이버 세션만 들어갔는데 굳이 그럴 필요는 없었다.</li><li>다른 회사들 세션은 파이콘과 조금 겹쳐서 안 들어간 점도 있다.</li><li>그래도 다양한 주제에 대하여 자극이 될 수 있고 다른 레이어와 사람들, 회사를 통해 자극이 되는 시간이었다.</li><li>또 기회가 된다면 내년에도 오고 싶다.</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;올해 처음으로 네이버에서 주최하는 DEVIEW 를 다녀왔다. 예전부터 가고 싶었지만 수업 또는 출근 때문에 생각조차 안하고 있었다. 올해도 그렇게 지나가나 싶었지만 회사에서 2일차 티켓이 남는다는 소식을 듣고 재빨리 손을 들어 갈 수 있게 되었다.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="컨퍼런스" scheme="http://blog.amoseui.com/tags/%EC%BB%A8%ED%8D%BC%EB%9F%B0%EC%8A%A4/"/>
    
      <category term="딥러닝" scheme="http://blog.amoseui.com/tags/%EB%94%A5%EB%9F%AC%EB%8B%9D/"/>
    
      <category term="네이버" scheme="http://blog.amoseui.com/tags/%EB%84%A4%EC%9D%B4%EB%B2%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>PyCon APAC 2016 후기</title>
    <link href="http://blog.amoseui.com/2016/08/16/pycon/"/>
    <id>http://blog.amoseui.com/2016/08/16/pycon/</id>
    <published>2016-08-16T14:50:02.000Z</published>
    <updated>2018-10-11T11:10:32.614Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>작년에 이어 올해에도 PyCon(이하 파이콘)을 다녀왔다. 국내 개최 3회 만에 올해는 아시아-태평양 지역을 대상으로한 PyCon APAC으로 개최하여 1,500명이 넘는 참가자와 함께 최대 규모로 진행되었다. 국제 행사로 열린만큼 ‘Respect, Diversity’라는 주제로 존중과 다양성을 강조하였다.</p><p>파이썬을 주 개발 언어로 사용하고 있진 않지만 필요한 툴이 필요할 때 유용하게 쓰고 있어 이 언어에 대한 관심이 항상 많아 작년부터 참석하고 있다. 대규모 개발 컨퍼런스는 파이콘 외에 참석해 본 경험이 없기 때문에 다른 컨퍼런스와 비교하긴 어렵다. 언어 관련 비영리 컨퍼런스답게 좀 더 자유롭고 젊은 분위기가 있다고 생각된다. 스폰서 기업의 지원과 개인 후원금, 참가비 등으로 운영되기 때문에 자원 봉사자들을 포함한 운영진의 컨퍼런스에 대한 열정 또한 느껴졌다.</p><p>작년과 가장 큰 차이점은 딥러닝 관련 주제가 눈에 띄게 늘었다는 것이었다. 딥러닝에 대해서는 잘 모르지만 1년 사이에 TensorFlow 등의 기술이 오픈되고 보편화되면서 생긴 변화로 보인다.</p><p>메모는 거의 하지 않았고 기억력에 의존한 내용이기 때문에 틀린 내용이 있다면 꼭 지적해주셨으면 좋겠다.</p><p><strong>첫째날</strong></p><ul><li>Wes McKinney 키노트<ul><li>‘파이썬 라이브러리를 활용한 데이터 분석’ 저자로 pandas를 만든 개발자이다. 수학자 출신인 자신이 어떻게 pandas를 시작하게 되었는지부터 현재 개발에 참여하고 있는 Apache Arrow 등 여러가지 이야기를 하였다. 특별히 메모를 하지 않았고 발표 자료도 올라와있지 않아 자세한 내용이 기억나지 않는다.</li></ul></li><li>Jacob Kaplan-Moss 키노트<ul><li>Django의 공동 창시자라고 한다. 갑작스런 일 때문에 우리나라에 오지 못했고 발표라기 보다는 자신이 얘기하는 것을 비디오를 찍어 보내줬다. 밖에 나갔다 와서 앞부분도 놓쳤고 특별히 기억나는 내용도 없었다.</li></ul></li><li>Deep Learning with Python &amp; TensorFlow<ul><li>발표자는 일본 구글 개발자로 작년에도 파이콘에 왔던 걸로 기억한다. 딥러닝과 TensorFlow, 클라우드 머신 러닝에 대한 개괄적인 발표를 하였다.</li></ul></li><li>TOROS: Python Framework for Recommender System<ul><li>카카오에서 파이썬으로 개발한 추천 시스템에 대한 발표였다. 카카오에서는 수 많은 서비스에서 사용자에게 컨텐츠를 추천해주고 있다. 이를 위한 프레임워크를 파이썬으로 개발을 하면서 겪었던 이야기를 하였다. 파이썬의 큰 강점으로 C/C++ 라이브러리와의 호환을 들었고 파이썬 자체의 성능에 대해서는 큰 문제가 없다고 말하며 만약 있다면 개발자도 의심해 봐야한다고 했다. caching에는 서버 리소스를 크게 투입하지 않아도 잘 운영하고 있다고 했으며 RocksDB를 강력히 추천하였다. 실서비스를 하고 있는 카카오의 발표여서 그런지 첫째날 발표 중에서는 가장 인상깊었다.</li></ul></li><li>뉴스를 재미있게 만드는 법; 뉴스잼<ul><li>뉴스잼 서비스를 만들었던 경험을 토대로 데이터 수집, 분석, 전달에 대하여 발표하였다. 각 단계별로 겪었던 시행착오와 사용했던 라이브러리를 일일이 설명해주었다. 정말 기본적인 내용이어서 모르는 사람이 나중에 비슷한 작업을 해야될 때 도움이 될만한 내용이 많았다.</li></ul></li><li>파이썬으로 광고 효과 측정하기<ul><li>하이퍼커넥트에서 사용하는 광고 플랫폼들의 광고 효과를 측정하고 분석, 시각화하는 방법에 대한 발표였다. 광고로 인하여 설치를 할 수는 있지만 환경에 따라 실제로 실행해서 사용하지 않는 경우도 많다고 한다. 자세한 내용은 관련 지식이 없어 조금 어려웠다.</li></ul></li><li>기계학습을 활용한 게임 어뷰징 검출<ul><li>게임 내 어뷰징 유저 검출을 위하여 딥러닝을 사용한 경험에 대한 발표였다. 처음에는 통계적인 방법으로 검출을 하였으나 오탐의 가능성이 있었고 최종적으로 딥러닝을 도입하였다. GM과 상의하면서 데이터와 알고리즘, 피쳐별 중요도를 조절하여 개선했다는 내용이었다.</li></ul></li></ul><p><strong>둘째날</strong></p><ul><li>키노트는 듣지 않았고 근처에서 점심을 먹고 오후 세션부터 참석하였다.</li><li>RPC 프레임워크 제작 삽질기<ul><li>스포카에서 개발 중인 RPC 프레임워크 ‘니름’에 대해 발표하였다. Thrift, Cap’n Proto 등 현존하는 RPC 프레임워크와 스포카의 서비스가 잘 맞지 않아 직접 개발하고 있다는 내용이었다. RPC 프레임워크를 잘 몰라 약간 어려웠다.</li></ul></li><li>검색 로그 시스템 with Python<ul><li>카카오에서 사용하는 로그 시스템에 대한 발표였다. 검색 로그 등을 정제해서 다시 각 서비스에 리턴해주는 역할을 한다. 1분 이내에 빠르게 처리해야하기 때문에 어떻게 시간을 단축하고 성능 개선을 했는지에 대한 내용이었다. 주로 multiprocessing을 적용하여 해결한 경우가 많았다. 전날 카카오의 발표와는 조금 다른 면도 많았고 사내 분위기를 조금 엿볼 수 있는 유쾌한 발표였다.  </li></ul></li><li>Creating AI chat bot with Python 3 and TensorFlow<ul><li>첫째날 발표했던 내용을 영어로 중간 쉬는 시간에 재발표를 하였다. 일본 애니메이션 아이돌마스터 캐릭터를 챗봇으로 모델링하고 학습시켰던 과정을 발표하였다. 딥 러닝을 잘 모르고 발표도 영어로 하여 어려웠지만 흥미로웠다.</li></ul></li><li>Python Profiling and Performance Tuning<ul><li>말그대로 프로파일링과 성능 튜닝에 대한 Pinterest 개발자의 발표였다. 큰 기대를 하고 갔지만 말이 너무 빠르고 내용이 어려워 따라가지 못 했다.</li></ul></li><li>지적 대화를 위한 깊고 넓은 딥러닝 (Feat. TensorFlow)<ul><li>딥러닝 관련 여러 논문 내용과 이를 어떻게 TensorFlow를 사용하여 구현했는지 예제로 보여주었다. 딥러닝 발표의 정점이었다. 그냥 봐도 어려운데 잘 모르니 너무 어렵다.</li></ul></li></ul><p>파이콘에서는 정규 발표 시간이 끝난 후 5분 제한 자유 주제로 한 라이트닝 토크 시간이 있는데 작년에 이 시간을 놓친게 아까울 정도로 인상 깊었던 발표가 많았다.</p><p><strong>아쉬운 점</strong></p><ul><li>OST(Open Space Talk) 세션이 발표 주제 관련 또는 자율적으로 2층 여러 공간에서 열렸으나 하나도 참석해보지 못 했다. 아예 2층에는 올라가보지 않았는데 내년에는 고려해보고 참석해봐야겠다.</li><li>OST도 세션 별로 참석 인원 차이가 컸다고 들었는데 시스템적으로나 시간, 위치적인 환경이 마련되면 더 좋을 것 같다. 라이트닝 토크 시간에 비슷한 지적이 있었다.</li><li>APAC 이름을 걸고 ‘Respect, Diversity’라는 주제였지만 한국어를 모르는 외국 참가자들에게도 통역이나 주제 선정, 운영이 잘 된 편인지는 의문이다.</li><li>라이트닝 토크 자료도 공식 홈페이지에 올려주시면 좋을 것 같다. 짧고 굵은 세션이 워낙 많아 다시 보고 싶은 발표가 많았다.</li></ul><p>아쉬운 점만 많이 쓴 것 같은데 이 외에는 전부 만족스럽고 앞으로도 매번 가고 싶은 파이콘이었다. 정말 많은 분들이 고생하셨고 내년에도 올해만큼 즐거운 컨퍼런스가 되길 바란다.</p><p>워낙 많은 발표와 말을 들어서 그런지 2~3일 밖에 지나지 않았는데도 후기를 작성하는게 쉽지 않았다. 더 부지런해져야 한다.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;작년에 이어 올해에도 PyCon(이하 파이콘)을 다녀왔다. 국내 개최 3회 만에 올해는 아시아-태평양 지역을 대상으로한 PyCon APAC으로 개최하여 1,500명이 넘는 참가자와 함께 최대 규모로 진행되었다. 국제 행사로 열린만큼 ‘Respect, Diversity’라는 주제로 존중과 다양성을 강조하였다.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="컨퍼런스" scheme="http://blog.amoseui.com/tags/%EC%BB%A8%ED%8D%BC%EB%9F%B0%EC%8A%A4/"/>
    
      <category term="파이썬" scheme="http://blog.amoseui.com/tags/%ED%8C%8C%EC%9D%B4%EC%8D%AC/"/>
    
      <category term="딥러닝" scheme="http://blog.amoseui.com/tags/%EB%94%A5%EB%9F%AC%EB%8B%9D/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
